醉駕意外頻生 台灣考慮修例：過份超標視作故意殺人意圖

台灣近日接連發生，涉及酒後駕駛的致命車禍。

當局考慮修改法例，列明如果司機酒精過份超標，會視作具有故意殺人意圖，提高刑罰，加強阻嚇作用。

台灣現行法例規定，酒後駕駛導致他人死亡的最高刑罰，為三年至十年不等的有期徒刑，並終身吊銷牌照。

法務部計劃，修例訂明若酒後駕駛者的酒精測試，超出指定的限度，便視作具有故意殺人意圖。

根據故意殺人罪刑法，犯案者可遭判十年以上有期徒刑或無期徒刑，最高可判處死刑。

法務部又研究，在車輛加裝俗稱「酒精鎖」的裝置，即司機在開車前，必須先通過酒精呼氣測試。

若查獲司機醉駕便即時扣車，再由法官視乎案情決定是否沒收。

法務部稱於農曆年假後，與交通部和內政部商討修例計劃。

#有線新聞 #台灣 #icablenews #hknews #cablenews #newsdaily #news #酒後駕駛 #致命車禍 #酒精過份超標 #故意殺人

香港都應該係咁

台灣個島國真係正常 D, 性罪行要證據, 醉駕當真係殺人

香港人只會理性

咸濕寶島+1

即係佢有冇意圖係法律話點就點? 唔係按常理判斷?
咁戇鳩嘅

點解唔直接修改法例提高最高罰則

I totally agree with you.

同意 根本兩樣嘢嚟 邊可以夾硬話佢有殺人意圖

咁on9嘅嘢樓上竟然仲有人贊成

你知自己飲左酒
飲左酒揸車會出意外甚至死人係社會共識
但你都仲堅持要揸車
今次真係撞死左人
咁呢個結果其實你當初都知道有機會發生
咁係咪有意圖？

建議巴打你睇清楚故意殺人意圖(企圖謀殺)嘅定義先

在美國酒醉駕車〈DUI-Driving Under Influence; 包括使用毒品〉各州不同但處罰都極重，以加州為例，初犯就一定直接送警局拘禁，即使雇了最好的律師，至少也得坐牢一晚以上才可能保釋，駕照吊銷六個月，罰金律師費和增加的保險費總得花至少一萬美金，紀錄還會跟一輩子〈在紐約市還可以直接將所駕車輛充公拍賣〉。十年內再犯刑期九十天到一年，駕照吊銷兩年。十年內三犯刑期一百二十天到一年，駕照吊銷三年。十年內四犯刑期一百八十天到一年，駕照吊銷四年。以上這些是沒有肇事的情況，如果肇事就會有相關的刑責，嚴重的死亡車禍，如果該負責任的一方酒醉駕車，會被檢方控以二級謀殺罪〈second degree murder 而非過失致死的homicide〉，最重可以終身監禁。另外相關的民事賠償官司，不論是死亡或是殘廢，一般判的極重，常常以美金數百萬元計，能令人幾十年翻不了身。這些都有很多判例，可以上網查到。

香港醉駕刑罰真係過份地輕，撞死人先罰得果幾碌

咁個法官可以按佢理解判佢有意圖殺人
點解有冇意圖要透過法例去界定?

依加一見台灣有乜好都踩左先
好正常

你講緊乜
唔好一見台灣有乜好都踩左先
依加人地話過分超標先會考慮
仲有告邊條罪唔係法官決定架

但鬧人都要罰錢

呢種二級謀殺 其實都係比較似誤殺多過謀殺

再者有前設嘅檢控已經係兩樣野有分別嘅最好證明啦 真係有企圖點解要死左人先告？

在美國，凡把謀殺罪劃分為兩個等級的州，二級謀殺罪的範圍即為一級謀殺罪以外的其他謀殺罪，具體包括：１預先無惡意預謀的謀殺；２所有故意重傷謀殺〔intent-to-do-serious-bodily-injury murder〕的情況；３所有極端輕率謀殺〔depraved-heart murder〕的情況；４一級謀殺罪列舉的特定種類重罪以外的重罪-謀殺〔felony-murder〕，如盜竊中發生的殺人，嚴重惡作劇引起的死亡等。
誤殺太輕謀殺太重先有個二級謀殺
所有罪行只要定義夠清楚就可以拎黎用

二級謀殺是指有殺人的故意（這裡是指行為人本身對其殺人行為有認知，而不是指一般所謂的“想要”那種故意），而其殺人行為並非經預謀或計劃，且非出於義憤者。死亡結果的產生乃是肇因於行為人之危險行為且行為人對其危險行為有未加以注意的明顯過失。一級謀殺與二級謀殺主要的區別是有無殺人意圖及殺人預謀策劃。

講到尾咪又係冇意圖

二級謀殺講緊有犯案意圖導致他人死亡而又未到殺人意圖

拎住個唔知幾時爆嘅炸彈去旺角。算唔算想殺人?
明知去飲酒仲楂車。同拎住個唔知幾時爆嘅炸彈出街有乜分別?

你飲酒駕駛唔係想殺人係為咩？

nice
一早就應該咁 有啲撚屌係都要醉駕 dllm

【台灣醉駕意外頻生】
【考慮修例：過份超標視作故意殺人意圖】

台灣冇法治學人講法律？

想返屋企
殺人只係意外嘅結果

照你咁計 所有違反交通規則嘅都要告企圖謀殺？

香港夠冇啦 我地宜家未又吹緊法律

香港法治點廢都明顯比台灣勁

我唔明你綠字想表達咩

意外？
飲左酒 之後去渣車增加意外既可能性
同意圖撞死人有咩分別？
我點知你會唔會突登飲酒去撞你仇人

宜家就講緊要唔要修例將酒駕殺人e種有犯罪意圖導致他人死亡歸納視為殺人意圖
因為好多地方都冇將謀殺分級
誤殺又太輕冇阻嚇力

講粗口要坐監

法治仲有分勁同廢
有就有冇就冇
絕對冇袋住先

理論上香港講粗口都有個公眾地方行為不檢可以玩
不過同台灣分別是台灣屬於公訴邊個都可以去告
香港得個doj

香港都應該要啦
醉駕者死！

2nd degrees murder 係喺manslaughter 之上又未到murder

大概係accident by reckless causing death 呢啲程度

你都白痴 讀下書先啦

分別就喺呢度 法律嘅邏輯點可以咁兒戲 增加左可能性=100%想殺人？我衝紅燈 我100%想殺人？

另外覆你尋仇嗰度 其實飲唔飲酒 你撞你仇人只要警方證實唔到你有預謀 都只會當交通意外

根本就係

超標多加重刑責咪得

咁都吹到有殺人意圖 根本白痴

大佬你又讀左幾多 睇過

連法治指數都唔知就衝出嚟柒

講得出法治有就有冇就冇

香港都要跟啦

地方法律既觀點一向建基於當地人既觀點
如果唔是點解美國個個州法律都唔一樣
你話兒戲 就咁寫條有殺人意圖又冇解釋咩叫殺人意圖就真係兒戲

你講緊香港啪齊日本新加坡個個法治指數？
律政司日前宣布就捐款醜聞案，放生壹傳媒黎智英等7人，被喻為香港法治「最黑暗的一天」。不過，有總部設於美國的組織，卻於差不多同一時間發表報告，指去年香港法治情況在全球排名極高，部分指標的排名更高於前年。有評論指有關排名尤如「法治精神污染」，非常諷刺。

「世界正義工程」(World Justice Project)日前發表2017年全球法治指數，指香港去年的整體法治情況，在全球113個國家及地區當中排第16位，與前年的排名一樣。當中香港在「政府開放度」、「秩序與治安」及「監管執法」等指標的排名，更較前年上升。不過，香港在「政府權力限制」、「消除貪污」、「基本權利」和「刑事司法」方面，排名則略為下跌。

法治排名最高的頭3位全屬北歐國家，依次為丹麥、挪威及芬蘭。中國去年排名第75位，較前年微升5位。排名最低的是南美國家委內瑞拉。

《律政司放生黎智英，敲響法治喪鐘》專頁：

台灣係邊度呢

東方都寸緊